1. What is React?
a) A server-side framework
b) A JavaScript library for building user interfaces
c) A programming language
d) A database management system
Answer: b) A JavaScript library for building user interfaces

2. Which method is used to update the state in React?
a) this.setState()
b) this.updateState()
c) this.changeState()
d) this.modifyState()
Answer: a) this.setState()

3. What is JSX in React?
a) A JavaScript extension for defining HTML structures in JS
b) A function to manage state
c) A method to bind events in React
d) A template engine
Answer: a) A JavaScript extension for defining HTML structures in JS

4. Which of the following is a hook in React?
a) useState()
b) useRender()
c) useSelector()
d) useEffect()
Answer: a) useState()

5. How do you create a functional component in React?
a) function MyComponent() { return <div></div>; }
b) class MyComponent extends React.Component { render() { return <div></div>; }}
c) const MyComponent = () => <div></div>;
d) Both a and c
Answer: d) Both a and c

6. What is the default return value of a component in React?
a) null
b) undefined
c) JSX
d) An object
Answer: c) JSX

7. Which lifecycle method is called after a component is rendered for the first time?
a) componentDidUpdate()
b) componentDidMount()
c) render()
d) componentWillMount()
Answer: b) componentDidMount()

8. Which of the following hooks is used to handle side effects in React?
a) useState()
b) useEffect()
c) useContext()
d) useReducer()
Answer: b) useEffect()

9. What is the purpose of key in React lists?
a) To track list element updates
b) To specify the unique ID of an element
c) To set the background color of each item
d) To define the order of elements
Answer: a) To track list element updates

10. Which of the following is used to pass data from a parent component to a child component in React?
a) props
b) state
c) this
d) render()
Answer: a) props

11. What does useState() hook do in React?
a) Sets the initial value of a variable
b) Updates the state of a component
c) Returns an array with the current state and a function to update it
d) Both b and c
Answer: d) Both b and c

12. Which of the following is used to manage global state in React?
a) useState()
b) useContext()
c) Redux
d) useEffect()
Answer: c) Redux

13. How do you handle forms in React?
a) By using controlled components
b) By using uncontrolled components
c) By using document.querySelector()
d) Both a and b
Answer: d) Both a and b

14. Which hook is used to memoize expensive calculations in React?
a) useEffect()
b) useMemo()
c) useState()
d) useCallback()
Answer: b) useMemo()

15. What is the purpose of useCallback() in React?
a) To store a function for reusability
b) To memoize functions
c) To update the state with an effect
d) To call a function after the component mounts
Answer: b) To memoize functions

16. What is React Router used for?
a) Handling state management
b) Handling side effects
c) Navigating between different views or pages
d) Fetching data from APIs
Answer: c) Navigating between different views or pages

17. Which method is used to subscribe to a context in React?
a) useContext()
b) context.subscribe()
c) this.context()
d) useProvider()
Answer: a) useContext()

18. Which of the following is the correct way to update the state based on previous state in React?
a) this.setState({ counter: counter + 1 })
b) this.setState(prevState => ({ counter: prevState.counter + 1 }))
c) this.state.counter++
d) this.state.counter = this.state.counter + 1
Answer: b) this.setState(prevState => ({ counter: prevState.counter + 1 }))

19. Which of the following methods is used to create a new context in React?
a) React.createContext()
b) useContext.create()
c) ContextProvider.create()
d) new Context()
Answer: a) React.createContext()

20. What is the correct way to handle asynchronous code in React?
a) Using setState()
b) Using useEffect() with async/await
c) Using componentDidMount()
d) Using setTimeout()
Answer: b) Using useEffect() with async/await

21. What does React.Fragment do in React?
a) It is used to wrap components and avoid adding extra nodes to the DOM
b) It handles state management
c) It provides a context for components
d) It is used for event handling
Answer: a) It is used to wrap components and avoid adding extra nodes to the DOM

22. Which of the following is true about React Hooks?
a) They can be used only in class components
b) They are used for managing state in functional components
c) They replace the need for Redux
d) They must always be used in componentDidMount()
Answer: b) They are used for managing state in functional components

23. What is the purpose of useReducer() in React?
a) To handle state transitions with a reducer function
b) To manage context values
c) To optimize performance by memoizing state
d) To handle side effects
Answer: a) To handle state transitions with a reducer function

24. What is the significance of the useEffect() hook in React?
a) It replaces componentWillUnmount()
b) It handles component lifecycle events like mounting, updating, and unmounting
c) It is used for optimizing state
d) It is used to store context values
Answer: b) It handles component lifecycle events like mounting, updating, and unmounting

25. What does the dangerouslySetInnerHTML attribute do in React?
a) It is used to set HTML content from a string, bypassing React's DOM sanitization
b) It is used to render raw text without HTML tags
c) It is a method to style an element
d) It is used to handle events in JSX
Answer: a) It is used to set HTML content from a string, bypassing React's DOM sanitization

26. How do you prevent unnecessary re-renders in React functional components?
a) By using React.memo()
b) By using PureComponent
c) By using useState()
d) By using componentDidUpdate()
Answer: a) By using React.memo()

27. Which of the following is correct for passing props to a child component in React?
a) <ChildComponent />
b) <ChildComponent props={value} />
c) <ChildComponent value={props} />
d) <ChildComponent value={value} />
Answer: d) <ChildComponent value={value} />

28. What is the purpose of useEffect dependency array?
a) To prevent re-running the effect every time
b) To trigger the effect only when specific values change
c) To handle side effects in async code
d) To create context values
Answer: b) To trigger the effect only when specific values change

29. What is the purpose of the componentWillUnmount() method in React?
a) To perform cleanup actions before a component is removed from the DOM
b) To update the state
c) To fetch data
d) To update the props
Answer: a) To perform cleanup actions before a component is removed from the DOM

30. What does setState() do in a React class component?
a) Sets the component's state and triggers a re-render
b) Directly modifies the DOM
c) Fetches data from an API
d) Initializes the component’s state
Answer: a) Sets the component's state and triggers a re-render


31. What is the purpose of the useCallback hook?
a) To memoize functions and avoid unnecessary re-renders
b) To handle asynchronous operations
c) To handle DOM events
d) To update state
Answer: a) To memoize functions and avoid unnecessary re-renders

32. Which of the following is the correct syntax for defining a functional component in React?
a) class MyComponent extends React.Component {}
b) const MyComponent = () => {}
c) function MyComponent() {}
d) Both b and c
Answer: d) Both b and c

33. What does the key prop do in React lists?
a) It identifies each element in a list for reordering
b) It prevents rendering elements
c) It specifies the order of elements in a list
d) It is used to create a unique ID for elements
Answer: a) It identifies each element in a list for reordering

34. What is the default return type of the useState hook?
a) A function
b) A value and a function to update that value
c) An array of values
d) An object with key-value pairs
Answer: b) A value and a function to update that value

35. Which of the following will trigger a re-render in React?
a) Changing props
b) Changing state
c) Calling forceUpdate()
d) All of the above
Answer: d) All of the above

36. What is React.memo() used for?
a) To create new components
b) To memoize functional components and avoid unnecessary re-renders
c) To handle form validation
d) To manage global state
Answer: b) To memoize functional components and avoid unnecessary re-renders

37. What is the primary reason for using React.lazy()?
a) For server-side rendering
b) To load components lazily and split the code into chunks
c) To manage state globally
d) For routing
Answer: b) To load components lazily and split the code into chunks

38. Which of the following can be used to pass data to a component in React?
a) Props
b) State
c) Context
d) All of the above
Answer: d) All of the above

39. What will happen if you call setState() multiple times in a single function call in React?
a) It will trigger multiple re-renders
b) React batches the updates and triggers a single re-render
c) It will cause an error
d) It will cause the component to not render
Answer: b) React batches the updates and triggers a single re-render

40. What is the useEffect hook used for in React?
a) To handle side effects in functional components
b) To define the component's lifecycle
c) To manage global state
d) To render JSX
Answer: a) To handle side effects in functional components

41. What is the React.createContext() used for?
a) To create global state that can be passed through the component tree
b) To create event handlers
c) To handle asynchronous operations
d) To create routes
Answer: a) To create global state that can be passed through the component tree

42. Which of the following is true about controlled components in React?
a) Their value is controlled by React state
b) They do not manage any state internally
c) They cannot be used with forms
d) They are the same as uncontrolled components
Answer: a) Their value is controlled by React state

43. What is the purpose of useContext in React?
a) To subscribe to a context and read its value
b) To create a context
c) To manage the state globally
d) To trigger a re-render
Answer: a) To subscribe to a context and read its value

44. Which of the following is used to pass data between components in React without using props?
a) State
b) Context API
c) Local storage
d) useEffect
Answer: b) Context API

45. What is the correct syntax for creating a React Fragment?
a) <Fragment></Fragment>
b) <div></div>
c) <> </>
d) <React.Fragment></React.Fragment>
Answer: c) <> </>

46. How do you make sure an effect in useEffect runs only once when a component mounts?
a) By providing an empty dependency array ([])
b) By omitting the dependency array
c) By setting the cleanup function
d) By using useState
Answer: a) By providing an empty dependency array ([])

47. What does useReducer in React do?
a) It allows managing more complex state logic
b) It simplifies state management for simple applications
c) It is used for routing
d) It is used to trigger effects
Answer: a) It allows managing more complex state logic

48. Which of the following is used to pass a reference to a DOM element in React?
a) ref
b) key
c) state
d) props
Answer: a) ref

49. What happens when you use forceUpdate() in React?
a) It updates the state
b) It forces the component to re-render without changing its state
c) It causes an error
d) It updates the DOM directly
Answer: b) It forces the component to re-render without changing its state

50. Which method is used to update the state in a class component?
a) setState()
b) updateState()
c) setStateValue()
d) useState()
Answer: a) setState()



51. What is the primary benefit of using React.memo?
a) Memoizing function components to avoid unnecessary re-renders
b) Improves server-side rendering
c) Enhances the performance of class components
d) Automatically manages state updates
Answer: a) Memoizing function components to avoid unnecessary re-renders

52. Which React hook can be used to detect changes in a component's props?
a) useRef
b) useState
c) useEffect
d) useCallback
Answer: c) useEffect

53. What does the children prop in a React component represent?
a) A component's props passed to it from its parent
b) The content passed between the opening and closing tags
c) The state of a component
d) The method used to update the component
Answer: b) The content passed between the opening and closing tags

54. What is the purpose of forwardRef in React?
a) To pass data between parent and child components
b) To handle side effects in functional components
c) To pass a ref down through components
d) To create a custom hook
Answer: c) To pass a ref down through components

55. Which of the following is a valid way to conditionally render components in React?
a) Using if-else statements
b) Using && operator
c) Using ternary operators
d) All of the above
Answer: d) All of the above

56. How can you optimize performance when using lists in React?
a) By using key props
b) By using useMemo for expensive computations
c) By implementing virtualized lists (e.g., using react-window)
d) All of the above
Answer: d) All of the above

57. What is the correct syntax to import a named export in React?
a) import Component from './Component'
b) import { Component } from './Component'
c) import * as Component from './Component'
d) import Component as './Component'
Answer: b) import { Component } from './Component'

58. Which hook allows you to run side effects only when specific values change?
a) useState
b) useEffect
c) useCallback
d) useReducer
Answer: b) useEffect

59. What is the primary purpose of React.StrictMode?
a) To increase the performance of React apps
b) To apply additional checks and warnings
c) To automatically handle side effects
d) To simplify React components
Answer: b) To apply additional checks and warnings

60. Which of the following is NOT a lifecycle method in a class component?
a) componentDidMount
b) componentWillUnmount
c) componentWillReceiveProps
d) useEffect
Answer: d) useEffect

61. How do you pass data between components using props in React?
a) Directly from the parent component to the child component via the props object
b) Using useState in the child component
c) Using React.createContext for state sharing
d) By using React.memo
Answer: a) Directly from the parent component to the child component via the props object

62. What is the difference between useEffect and useLayoutEffect in React?
a) useEffect runs before paint, while useLayoutEffect runs after the paint.
b) useLayoutEffect runs synchronously before the DOM updates, while useEffect runs asynchronously after the DOM updates.
c) useEffect runs only on initial render, while useLayoutEffect runs on each update.
d) There is no difference between them.
Answer: b) useLayoutEffect runs synchronously before the DOM updates, while useEffect runs asynchronously after the DOM updates.

63. What does useRef return in React?
a) A mutable object that persists across renders
b) A new state variable
c) The current value of a prop
d) A function to update state
Answer: a) A mutable object that persists across renders

64. What is the purpose of React.Fragment?
a) To group a list of children without adding extra nodes to the DOM
b) To handle side effects
c) To manage form state
d) To optimize re-renders
Answer: a) To group a list of children without adding extra nodes to the DOM

65. Which of the following can be used to optimize re-renders in React?
a) React.memo
b) shouldComponentUpdate
c) PureComponent
d) All of the above
Answer: d) All of the above

66. Which hook is used to manage forms and input values in React?
a) useState
b) useReducer
c) useEffect
d) useContext
Answer: a) useState

67. What is the default value of state in a functional component when using useState?
a) null
b) undefined
c) It can be any initial value you pass as an argument to useState()
d) An empty array
Answer: c) It can be any initial value you pass as an argument to useState()

68. Which of the following methods allows a component to re-render when the state changes?
a) setState() in class components
b) useState() in functional components
c) forceUpdate() in class components
d) All of the above
Answer: d) All of the above

69. What is useCallback used for in React?
a) To memoize functions so they don’t get recreated unless the dependencies change
b) To handle state changes
c) To manage component lifecycles
d) To prevent re-renders of functional components
Answer: a) To memoize functions so they don’t get recreated unless the dependencies change

70. Which method is used to prevent unnecessary re-renders in React functional components?
a) useMemo
b) useState
c) shouldComponentUpdate
d) React.memo
Answer: d) React.memo

71. What does the key prop do in React lists?
a) Helps React identify which items have changed, been added, or removed
b) Enables list sorting
c) Sets the visibility of items in a list
d) It is not necessary for lists
Answer: a) Helps React identify which items have changed, been added, or removed

72. What is the purpose of useReducer in React?
a) It is used to manage more complex state logic in React components
b) It handles asynchronous data fetching
c) It directly manipulates the DOM
d) It prevents re-renders
Answer: a) It is used to manage more complex state logic in React components

73. Which of the following is true about the useEffect hook?
a) It runs after every render by default
b) It can be configured to run only when certain dependencies change
c) It can run asynchronously
d) All of the above
Answer: d) All of the above

74. How can you optimize the performance of a React application that has complex nested components?
a) By using React.memo for child components
b) By splitting the code using React.lazy
c) By using useMemo to memoize values
d) All of the above
Answer: d) All of the above

75. How can you handle forms in React?
a) By using useState to manage input values
b) By using onSubmit to handle form submission
c) By using controlled components for form inputs
d) All of the above
Answer: d) All of the above

76. What is the difference between state and props in React?
a) state is mutable, props are immutable
b) state is passed down from parent to child, props are used to manage local data
c) state and props are the same
d) state is used only for function components, props are for class components
Answer: a) state is mutable, props are immutable

77. Which hook is used to handle side effects in function components?
a) useState
b) useReducer
c) useEffect
d) useContext
Answer: c) useEffect

78. What does useEffect hook do in React?
a) It allows running side effects like data fetching, subscriptions, or manual DOM manipulation
b) It manages state in functional components
c) It optimizes re-renders by memoizing values
d) It handles component mounting lifecycle events
Answer: a) It allows running side effects like data fetching, subscriptions, or manual DOM manipulation

79. What is the return value of useContext in React?
a) The context object
b) The current value of the context
c) A method to update context value
d) null
Answer: b) The current value of the context

80. Which of the following helps React detect when to re-render components?
a) Component's state
b) Component's props
c) The key prop in lists
d) All of the above
Answer: d) All of the above

81. What is the purpose of the useEffect hook's cleanup function?
a) To run when the component is unmounted or when dependencies change
b) To run after every render
c) To initialize state in the component
d) To optimize re-renders
Answer: a) To run when the component is unmounted or when dependencies change

82. How can you optimize state updates in React?
a) By batching state updates
b) By using useCallback for callback functions
c) By using functional updates in setState
d) All of the above
Answer: d) All of the above

83. Which of the following hooks can be used to share state across multiple components in React?
a) useState
b) useEffect
c) useContext
d) useReducer
Answer: c) useContext

84. What is a higher-order component (HOC) in React?
a) A function that takes a component and returns a new component
b) A custom hook used for shared logic
c) A method used to handle component side effects
d) A way to manage state within components
Answer: a) A function that takes a component and returns a new component

85. Which lifecycle method is called when a component is first added to the DOM?
a) componentDidMount
b) componentWillMount
c) componentDidUpdate
d) useEffect
Answer: a) componentDidMount

86. Which of the following is NOT a hook provided by React?
a) useState
b) useRef
c) useQuery
d) useContext
Answer: c) useQuery

87. What happens when a state is updated using setState() in React?
a) React re-renders the component
b) React updates the component without re-rendering
c) React triggers a componentDidUpdate lifecycle method
d) Both a and c
Answer: d) Both a and c

88. Which hook would you use to persist values across renders?
a) useState
b) useReducer
c) useEffect
d) useRef
Answer: d) useRef

89. What is the result of using the key prop in React?
a) It ensures that elements in a list are uniquely identified
b) It directly manipulates the DOM
c) It helps manage state updates
d) It filters duplicate values in lists
Answer: a) It ensures that elements in a list are uniquely identified

90. What is the purpose of the useMemo hook in React?
a) To store values that don't change between renders
b) To memoize expensive computations
c) To persist values across renders
d) To manage form data
Answer: b) To memoize expensive computations

91. How can you update multiple states in a functional component?
a) By using setState in a class component
b) By calling useState for each individual state
c) By using useReducer for managing multiple states
d) Both b and c
Answer: d) Both b and c

92. What is the purpose of useLayoutEffect in React?
a) To perform DOM mutations and layout updates before the browser paints
b) To fetch data asynchronously
c) To handle events in functional components
d) To clean up side effects
Answer: a) To perform DOM mutations and layout updates before the browser paints

93. Which of the following is used to handle side effects in functional components?
a) componentDidMount
b) componentWillUnmount
c) useEffect
d) useContext
Answer: c) useEffect

94. Which hook would you use for optimally memorizing values in a React functional component?
a) useMemo
b) useState
c) useEffect
d) useContext
Answer: a) useMemo

95. Which of the following is NOT a valid React hook?
a) useState
b) useEffect
c) useProps
d) useReducer
Answer: c) useProps

96. How can you prevent a component from re-rendering when its props haven't changed?
a) By using React.memo
b) By using shouldComponentUpdate
c) By using useMemo
d) All of the above
Answer: d) All of the above

97. Which of the following methods are used to handle state in React components?
a) useState
b) useReducer
c) useContext
d) All of the above
Answer: d) All of the above

98. What is the main advantage of using useContext over props for passing data in React?
a) It allows passing data without having to manually propagate props at every level
b) It is faster than passing props
c) It handles asynchronous data
d) It is easier to debug than props
Answer: a) It allows passing data without having to manually propagate props at every level

99. What is the purpose of React.memo?
a) To optimize the re-rendering of a component by memoizing its output
b) To handle context updates
c) To manage side effects in functional components
d) To pass refs to components
Answer: a) To optimize the re-rendering of a component by memoizing its output

100. Which of the following is used to update a component's local state in React?
a) this.setState()
b) useState()
c) useReducer()
d) All of the above
Answer: d) All of the above
